gefyrofobia jest to fobia związana ze strachem przed mostami z powodu strachu oraz paniki wywołanej strachem przed mostami chorzy na gefyrofobię starają się unikać dróg które mogą prowadzić przez mosty osoby z gefyrofobią podczas przejazdu przez most mają podobne objawy jak chorzy na lęk wysokości linki zewnętrzne